# RESTful web service con spring-boot

##### Servicio para la gestión de las operaciones de un hotel, el cual consta de los siguientes componentes:

>- Servicio de inventario.
>- Servicio de consulta de disponibilidad de cupo.
>- Servicio de reservación.
>- Servicio de factura.

Cada semana se trabajará un módulo diferente en el que se mostrarán
progresivamente diferentes aspectos del diseño de las APIs REST, y
las posibilidades que spring-boot ofrece para ello.


### Software requerido
>- JDK 1.8+.
>- Maven 3.0+.
>- Firefox, Chrome o Postman.

### 	Construir un JAR ejecutable

Para construir un JAR ejecutable, desde la línea de comando ejecutamos el comando:

```
 mvn compile package
```
### Ejecutar JAR

Una vez generado el JAR, podemos correr la aplicación con:

```
java -jar target/hotel-web-api-1.0-SNAPSHOT.jar
```
### Correr la aplicación con Maven

Ejecutando el siguiente comando podemos correr la aplicación sin generar el JAR:

```
mvn spring-boot:run
```  

### Desplegar la aplicacion en un contenedor externo.

Para construir un archivo war que sea ejecutable y desplegable en un contenedor externo
modificar en el pom:

<br>

1. Cambiar el tag <packing> de jar a war.

```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<project xmlns="http://maven.apache.org/POM/4.0.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd">
    <!-- ... -->
    <packaging>war</packaging>
    <!-- ... -->
</project>
```  
<br>  

2. Agregar la dependencia del contenedor embebido y marcarla como "provided".

```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<project xmlns="http://maven.apache.org/POM/4.0.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd">
  <!-- ... -->
  <dependencies>
      <dependency>
          <groupId>org.springframework.boot</groupId>
          <artifactId>spring-boot-starter-web</artifactId>
      </dependency>
      <dependency>
          <groupId>org.springframework.boot</groupId>
          <artifactId>spring-boot-starter-tomcat</artifactId>
          <scope>provided</scope>
      </dependency>
      <!-- ... -->
  </dependencies>
</project>
```
<br>

### Web service EndPoints.
-------------------------

#### Servicio de consulta de disponibilidad de cupo.

<br>

| Método  | EndPoint                 | Retorna | Autenticación | Autorización  |
| ------- | ----------------------   | ------- | ------------- | ------------- |
|  GET    | /v1/disponibilidad/cupos | cupos   |  NO           |               |

<br>

##### Request Parameters.

<br>

| Query parameter | Valor                                              |
| --------------- | -------------------------------------------------  |
| fechaIngreso     | Requerido. Fecha y hora de entrada en el formato ISO 8601. Debe ser igual o posterior a la fecha actual. |
| fechaSalida     | Requerido. Fecha y hora de salida en el formato ISO 8601. Debe ser igual o posterior al parámetro fechaIngreso. |
| categoria       | Opcional. ID de la categoría de los cuarto a retornar.  |
| offset          | Opcional. Número de cuartos a retornar.                 |
| limit           | Opcional. Indice del primer cuarto a retornar.          |

**NOTA**: 404 Bad Request si alguno de los parámetros tiene un tipo de dato inválido, o bien si fechaIngreso o fechaSalida no satisfacen las
reglas indicadas.

<br>

##### Representación recurso cupos.

```
{
   "fechIngreso":"2017-02-12T23:28:56.782Z",
   "fechaSalida":"2017-02-13T23:28:56.782Z",
   "cuartos":[
       {
          "id":1,
          "numero":1,
          "descripcion":"Vista a la piscina",
          "categoria":1
       },
       {
          "id":2,
          "numero":2,
          "descripcion":"Remodelado recientemente",
          "categoria":1
       }
   ]
}
```
